離岸人民幣破7.1

轉自陸龜fb
幾時freefall

早幾日淘左本書啊

好快7.4再望上8

中國又贏
貶值就唔怕加tax

屌
早幾日見破7 先唱左幾皮

會唔會年底跌到7.8, 到時港元轉同人仔1:1掛勾, 港元同美元脫勾, 變相取消港元, 香港4000億美元外儲直接上繳充實祖国外儲, 中港外儲合併, 強強联手打造全球最強大外儲, 以對抗美帝的貿易貨幣金融戰打壓, 咁就厲害了我的国!

唔會1:1比你兌, 咪傻啦!
係1蚊人仔兌10000蚊港幣

自由落體貨幣

唔托既話,Trump Trump過兩日係Twitter又屌過

?? 㧌？
而家由6.9跌到落7.0再跌到去7.1喎

呢2,3日咪托住唔過得7.1囉
佢唔出手托,一早插左水

回歸90年代

無得唔托，去到7.8佢進口唔到食品

無錢點托

香港咁大舊肉

陸龜岩岩講完
呢轉睇7.2啦

屌 你又唔係淘幾百萬 最多咪差幾蚊

唔識經濟 到時係咪會入口又冇錢 出口又比美國關稅搞死

點解7.8佢進口唔到食品既

美國加支那稅唔難啊，支那想用人仔貶值黎對抗就難啦，首先工廠原材料，機械全部要進口，你平左人工，但貴左原材料，根本就打個和，仲要人仔跌左，比美國又多個理由打你，進口更係一大問題

屌仲有2皮人仔未換

走啦仲等

當年保七，係有數計，因為佢要進口石油，食品，藥物，機器，原材料，有人計過，穿七已經頂唔住，過8真係要食草，因為佢依家出口難左，人仔仲要跌，仲邊有錢進口？

大陸想freefall好耐，就喺老美一話佢貨幣操控又要硬接人仔沽盤去穩番。
根本上面喺爛緊春貸扮扯旗。

但依家7.1佢仲味有事既？
會唔會佢貶左，之後出口多左，用出口既錢黎入返口呀？可能咁樣都可以玩多幾年？

支爆睇黎果頭近啦

如果你依期有上去，可以見到食品價值升左一倍都有水果貴過我係香港買日本水果，肉就更加啦，食個垃圾飯收我30雞

爛緊春貸扮扯旗 第1次聽笑左

聽日換曬佢先

外債都係 雖然唔多 唔明點解人工會平左

2皮就算啦 跌到100都係冇2000姐

垃圾飯30雞好平ja wor，半年前深圳口岸d垃圾茶餐廳都收緊50蚊

我係台灣120台紙（30hkd)又大份又好味

光復東莞

因為人仔平左，大陸人出糧用人仔，咁人工咪平左，但原材料進口係用美金，打個和

大陸物價開始升的話你唔加人工暴動都似喎

下，依家咪係，食草唔洗錢嘛

月尾應該7.5最少

其實在座有冇人估到中國是用depreciation 去offset trump加稅
知既你地發左達未

我老母喺支那仲有十幾個人仔定期勸極都唔肯撤資
佢仲話揸死直到人仔升返先換喎
屌算唔好理 反正D錢唔係我

有，所以沽左人仔去買金因爲依個係佢最後手段

咁佢可以留比個孫燒俾佢到時真係冥鈔

再唔走真係陰司紙都值錢過佢

又唔駛
等到人仔穿8
你再向老母大叫
Mola mola

到時都係唔見皮零野姐

唔會freefall
跟本係最隔硬做低個價
而家每日個價都係央行報
如果free 一定唔會係fall
佢fall 黎博出口

壓力係有
不過係由內到外

點解咁多負皮

生果由美國進口

港紙就黎一對一

之前係咁谷人民幣高息存款就知就黎出事
賺息蝕重價
on9999

日本軍票咁？

1對1時代又返嚟

不撤不散 各有各做
光復香港 時代革命
唔好意思 阻你一陣
-
香港人重點日程：
8月9-11日：機場和你飛•萬人接機•一連三日(1300)
-
8月10日：銀髮族遞信「900警總」>「1000律政司辦公室」>「1100特首辦」
8月10日：守護孩子未來親子遊行（1030愛丁堡廣場）
8月10日：大埔遊行（1400大埔巴士總站）（反對通知書）
-
8月11日：港島東遊行（1300維多利亞公園）
8月11日：深水埗遊行（1430楓樹街遊樂場）

逢星期五，日擺買！減少家庭支出

留名等睇7.8

依家用7.1人仔買到1美金
如去到7.8，7.8人仔=1美金
變相美國d貨貴左(因為用多d人仔買美國貨）
所以會減少進口

利申:econ 5*

點知去到7.98嗰日就宣佈加強外匯管制

外資先係平左？ 內企不嬲比人仔 升跌唔關佢事 ？

唔好意思 阻你一陣
香港人重點日程：
8月9-11日：機場和你飛•萬人接機•一連三日(1300)
8月10日：銀髮族遞信「900警總」>「1000律政司辦公室」>「1100特首辦」
8月10日：守護孩子未來親子遊行（1030愛丁堡廣場）
8月10日：大埔遊行（1400大埔巴士總站）（反對通知書）
8月11日：港島東遊行（1300維多利亞公園）
8月11日：深水埗遊行（1430楓樹街遊樂場）

唱得唔夠少
我都打算等 7.2 唱幾十萬 all in

台灣食野真係好撚抵

換美金啦柒頭, 呢個時勢仲揸人仔有撚用咩

勇士

我老母仲有1m o係中銀 佢未有時間搞

1m 人仔？

港紙 叫左佢幾次轉銀行擺 成日都話得閒先搞
利申：佢深黃

想保都保唔住啦

1 million？

係

一粒膠都唔好益大陸

點解你會覺得嗰4000億仲係到
我覺得實情係好似啲古裝電影咁
話就話有幾萬兩黃金，當啲人打開個金庫先發現，入面空空如也

7.06 喎

離岸7.0984收市

離岸價姐, 現貨價都無變過

人民幣可以跌到幾多 以前係8.2?

好多年前應該多過8.2 講緊廿年前

唔撚係講笑
發夢見D呀叔
一舊一普人仔咁換💲

咪撚傻
呢家仲講出口？
人仔比人追擊緊
呢家佢地唔撚托住人仔啦

爆了爆了

跌夠1：2

提返身邊人

勝利方程式：遊行->死線->升級

其實香港有咁大ge bargaining power
班狗官對住中共 省隻狗咁
真係要為自己同香港著想好多野可以做

國統局公佈，7月全國居民消費價格同比上漲2.8%；其中，食品價格上漲9.1%，非食品價格上漲1.3%。至於7月全國居民消費價格環比上漲0.4%。

7月份，食品煙酒價格同比上漲6.7%，影響CPI上漲約1.95個百分點。其中，鮮果價格上漲39.1%，影響CPI上漲約0.63個百分點；畜肉類價格上漲18.2%，影響CPI上漲約0.75個百分點（豬肉價格上漲27.0%，影響CPI上漲約0.59個百分點）。

其他七大類價格同比六漲一降。其中，其他用品和服務、醫療保健、教育文化和娛樂價格分別上漲3.4%、2.6%和2.3%，衣著、居住、生活用品及服務價格分別上漲1.8%、1.5%和0.8%；交通和通信價格下降2.1%。

另內地7月工業生產者出廠價格（PPI）同比下降0.3%，跌幅大過市場預期的下降0.1%，連續兩個月錄得負增長；環比下降0.2%，跌幅有所放緩

問有咩影響果d自己睇
入口貨一定貴左,因為貶值
最大問題係亂印銀紙,之果排支共又打樓市
多左出黎既冥幣依家流入日常生活 支國人就黎連生果都食唔到

東莞我黎喇

手頭上有廿萬人仔現金，點換美金先最抵？

真心為香港既一撚早獨撚立左啦洗而家先嗌咩

東莞變鬼城好耐

你去遊客區比人劏呀嗎，我睇記錄片人地三和大神30蚊己經夠洗一日有突

三和五蚊唔洗有一餐啦

邊個敢暴動，有社會信用系統邊個敢做帶頭人

太平嘅嘢食唔敢放入口

你依家試下去三和，30？屎都無得你食啊

1對1就話姐

咁真係估唔到物價升咁快
一枝大水兩碗掛逼麵30蚊唔夠找數
30蚊過唔到一日

連登仔唔好燈

同問

物價真係升得好快, 最慘係D必需品, 食物, 藥物都升得好勁

掛逼麵無左十世比公安逼到執撚左，依家三和網吧都20蚊先過夜，20蚊食到飲（講緊食垃圾）

仲要好好食

直去7.5先符合全球走勢
全世界都玩銀紙眨值 睇黎真係陷球產

咁快 我記得年頭睇記錄片仲有㗎啵

仲要有好多好正既台妹

可能因為佢係段片到屌政府

食咗幾多件

其實我覺得三和大神真喺好慘 個人要絕望到咩地步先搞到咁 點解仲要搞鳩佢地 on9

小弟係經濟白痴
想問點解貶人仔可抵銷關稅？
係咪狂印銀紙去比關稅咁解？

因為係中共政權眼中每個人都有屬於佢既位置，既然佢係做三和大神就應該keep住做，唔好妄想屌下政府可以有工開。其次，中共權貴眼中，需要既只係聽話既奴才，唔需要有自由意志，中共直頭覺得佢地生無可戀之下去尋死就最好。

中國政府最愛人民

巴打點解會有咁update 三和資訊？

FPS每日轉爆佢

唔知咁演繹啱唔啱，有錯請屌

1.人地美國佬買你700人仔貨，原本佢比100蚊美金有交易
2.好啦咁打貿易戰，收你10%關稅即係佢要110蚊先落到樓
3.支共將人仔貶值，假設貶到7.8個陣700蚊人仔嘅貨美國佬就可以用700/7.8 = 89.7 美金買，連埋關稅 89.7*1.1 = 98.7美金，啱啱好抵銷關稅影響

你個名

屌依個好笑支那人係獨裁政權下以為自己好重要 實際連condom都不如

仲唔他貨幣操縱國
美國加佢幾多關稅，佢就貶返幾多
睇個勢起碼貶到7.4

一定唔會取代港元，澳門幣都未取代啦
要取代都澳門先
港元係上面班中共狗官最後出路，唔會咁易取代

好在勸掂屋企人無做
唔係已食屎

［北角=送頭］大陸佬命賤你又命賤？

最少跌到7.5

點解美國加關稅係美國自己俾多d錢買佢既貨? 咁咪變相美國買家俾10%稅俾美國政府?

即係：係，冇錯，美國進口商要交10%入口關稅

無曬外匯點托，好快1:1之後1.2:1...1.5:1

港幣已經取代左澳門幣

唔好燈啦屌

破7都講左超過一年，7.5應該要半年

LM

唔識經濟一問,
強國唔係有好撚多美國國債咩?
強國以前賺咁撚多外匯, 用黎買美國國債, 呢D錢唔可以用黎穩定人民幣匯價?

外匯儲備可以係現金，可以係債券

點解侵侵講到啲關稅係落自己袋咁，咁同用回血劍喺美國國民身上有咩分別？
利申唔撚識經濟

因為你又蠢又柒

港紙會變廢紙

壓低來打 trade war q

貶又死唔貶又死

本身trade war 出口低，收入少，失業率升。一班人失業，係條街行黎行去

貶值保出口，但廠家賺到嘅錢會少左（美國買家overall 買入價錢不變，但多左比例交入境稅）。中國入口成本上升，本身中國糧食靠進口，境內政治不確定性上升

..

已用
人仔有7就係靠美元資產back up住
本身印咁多錢其實遲早出事

支那過去幾年印嘅人民幣十倍佢揸住的美債⋯⋯
已經無外匯儲備支持，人民不斷走資、外資企業撤離撤退好快支爆

學到野, thanks

因為Trump 想商家唔再向中國入貨，轉為其他地方，不過呢樣野至少要半年至一年

我碌鳩放喺到十幾年，終於可以重出江湖

澳門幣同港幣有聯繫匯率

舊台幣咁，9個月完成洗劫

等佢服興東莞 振興經濟

貴都要食架啦
無影響
無限印

所以咪走黎香港做格鬥民族

仆街老母有廿皮人仔應該點做

2個月仲有人仔係手
抵死啦
買陰司紙囉

diu
老母大陸層樓放唔到住
人仔唔好咁快free fall

中美開哦仲敢留人仔
你都盤算醒

老母既野唔會聽人講 兌哂做美金算

人民幣要托係唔需要錢 佢話幾多就幾多

借位跪求推
突發！ 816攬炒啦你老母

可唔可以freefall到變津巴布韋

求求大家，盡快去換美元現鈔！

托人仔要用美金托

假如將會有大買賣時人民幣主動貶值
買入時就將人民幣升值買到更多貨?

拎嚟玩大富翁玩show hand

共產黨不知幾想眨值

農民發大財

點解靠美金唔可以靠黃金